<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.8">
<!ENTITY manrevision "2.8">
<!ENTITY date "September 2004">
<!ENTITY applet "Geyes">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Mar 12, 2002  
-->
<article id="index" lang="ko">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
	 <title>눈동자 설명서</title> 
	 <abstract role="description">
	   <para>눈동자 애플릿은 화면에 있는 마우스 포인터의 위치를 재미있는 모양의 한 쌍의 눈동자로 추적합니다.</para>
	 </abstract>
	 <copyright lang="en"> 
		<year>2002</year>
		<year>2003</year> 
		<year>2004</year> 
		<holder>Sun Microsystems</holder> 
	 </copyright>  
	 <copyright lang="en"> 
		<year>2000</year> 
		<holder>Telsa Gwynne</holder> 
	 </copyright>
	 <copyright lang="en"> 
		<year>2000</year> 
		<holder>Arjan Scherpenisse</holder> 
	 </copyright>
<!-- translators: uncomment this:

  <copyright>
   <year>2003</year>
   <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
  </copyright>

   -->

	 <publisher role="maintainer"> 
		<publishername>그놈 문서 프로젝트</publishername> 
	 </publisher> 


	 <authorgroup> 
		<author lang="en"> 
		  <firstname>Sun</firstname> 
		  <surname>GNOME Documentation Team</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>Sun Microsystems</orgname> 
			 <address/> 
		  </affiliation> 
		</author> 
		<author lang="en"> 
		  <firstname>Telsa</firstname> 
		  <surname>Gwynne</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>GNOME Documentation Project</orgname> 
			 <address> <email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email> </address> 
		  </affiliation> 
		</author>
		<author lang="en"> 
		  <firstname>Arjan</firstname> 
		  <surname>Scherpenisse</surname> 
		  <affiliation> 
			 <orgname>GNOME Documentation Project</orgname> 
			 <address> <email>acscherp@wins.uva.nl</email> </address> 
		  </affiliation> 
		</author> 
      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
           <othercredit role="translator">
	     <firstname>Latin</firstname> 
	     <surname>Translator 1</surname> 
	     <affiliation> 
	       <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
	       <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
	     </affiliation>
	     <contrib>Latin translation</contrib>
           </othercredit>
-->
	 </authorgroup>
	 
	 <releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

	 <revhistory>
	   <revision lang="en">
	     <revnumber>Version 2.8</revnumber>
	     <date>September 2004</date>
	     <revdescription>
	       <para role="author" lang="en">GNOME Documentation Team</para>
	       <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para>
	     </revdescription>
	   </revision>
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.6</revnumber> 
		  <date>February 2004</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.5</revnumber> 
		  <date>September 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.4</revnumber> 
		  <date>August 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.3</revnumber> 
		  <date>January 2003</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision>
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.2</revnumber> 
		  <date>August 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision> 
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.1</revnumber> 
		  <date>June 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision> 
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>Geyes Applet Manual V2.0</revnumber> 
		  <date>March 2002</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para> 
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision> 
		<revision lang="en"> 
		  <revnumber>gEyes Applet</revnumber> 
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author" lang="en">Telsa Gwynne
				<email>hobbit@aloss.ukuu.org.uk</email></para> 
			 <para role="author" lang="en">Arjan Scherpenisse
				<email>acscherp@wins.uva.nl</email></para>
			 <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
		  </revdescription> 
		</revision> 
	 </revhistory> 
	 <releaseinfo>이 설명서는 디스크 마운트 버전 2.8에 대해 설명합니다.</releaseinfo> 
	 <legalnotice> 
		<title>피드백</title> 
		<para>눈동자 애플릿 또는 이 설명서에 대한 버그를 보고하거나 의견을 제시하려면 <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">그놈 피드백 페이지</ulink>에 있는 대로 하십시오.</para>
		
	 </legalnotice> 
  </articleinfo> 
  <indexterm lang="en"> 
	 <primary>Geyes</primary> 
  </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<sect1 id="geyes-introduction">
<title>소개</title>
<!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="geyes-fig"> 
		<title>눈동자 애플릿</title> 
		<screenshot> 
		  <mediaobject lang="en"> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/geyes_applet.png" format="PNG"/> 
			 </imageobject>
			 <textobject> 
				<phrase>Shows Geyes applet.</phrase> 
			 </textobject> 
		  </mediaobject> 
		</screenshot> 
	 </figure> 
    <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
<para><application>눈동자</application> 애플릿은 화면에 있는 마우스 포인터의 위치를 재미있게 추적합니다. 이 애플릿은 화면에 있는 마우스 포인터를 추적하는 하나 혹은 여러 개의 눈동자 그림으로 되어 있습니다.</para>
<para><application>눈동자</application>를 패널에 추가하려면, 패널에 마우스 오른쪽 단추를 눌러 <guimenuitem>패널에 추가</guimenuitem>를 선택하십시오. <application>패널에 추가</application> 대화 상자에서 <application>눈동자</application>를 선택하고, <guibutton>확인</guibutton>을 누르십시오.</para>
</sect1>
<!-- ============= Preferences  ================================ -->
<sect1 id="geyes-settings">
<title>기본 설정</title>
<para><application>눈동자</application> 를설정하려면, <application>눈동자</application>에 마우스 오른쪽 단추를 누르고, <guimenu>기본 설정</guimenu>을 선택하십시오. 여러가지 테마 중에서 하나를 선택할 수 있습니다. 테마에 따라서 눈동자의 모양이 달라집니다.</para>
</sect1>
</article>
